\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin2]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ulem}
\usepackage{amsmath}
\begin{document}
\begin{center}\textbf{TECNOLÓGICO NACIONAL DE MÉXICO
		\\}\end{center}





\begin{center}\textbf{INSTITUTO TECNOLOGICO DE TIJUANA
		\\}\end{center}






\begin{center}\textbf{SUBDIRECCIÓN ACADÉMICA
		\\}\end{center}





\begin{center}\textbf{DEPARTAMENTO DE SISTEMAS Y COMPUTACIÓN \\}
\end{center}






\begin{center}\textbf{SEMESTRE ENERO-JULIO 2016\\}\end{center}





\begin{center}\textbf{INGENIERÍA EN SISTEMAS COMPUTACIONALES\\}
\end{center}





\begin{center}\ \ \ \ \textbf{TALLER DE INVESTIGACION
}\end{center}











\begin{center}\textbf{JIMÉNEZ DÍAZ DE SANDI RENÉ}
\end{center}	












\begin{center}\textbf{15211900}
\end{center}




















\newpage











Prólogo.

Desenvolvimiento del uso y dependencias que adquieren los jóvenes, por 
el uso de las redes sociales en el Internet. 

Como bien sabemos hoy en día la tecnología va avanzando cada vez más, y 
como cualquier tema en cuestión se obtiene aspectos positivos como 
negativos. En el análisis de este tema se pretende exponer las razones y 
el por qué los jóvenes se inclinan tanto a utilizar las "\,Redes 
Sociales" y de qué manera afectan en la vida social, en lo familiar y en 
aspectos psicológicos.

Teniendo en cuenta que los jóvenes de ahora tiene acceso a una cantidad 
infinita de información y tienen oportunidad de mayor interacción por 
medio de estas redes. Sin embargo puede haber también muchos riesgos en 
los cuales se ve implicado la seguridad de los datos personales.




































\newpage
Objetivo

En esta investigación se pretende exponer, cuestionar y 
entender el desenvolvimiento, el uso y las dependencias que adquieren 
los jóvenes, en las redes sociales y de entretenimiento del Internet.

El análisis profundo de esta investigación nos permitirá entender un 
poco más, las verdaderas ventajas y desventajas de estas herramientas 
tan utilizadas en el mundo moderno, en actividades tanto académicas como 
recreativas, destacando así también los riesgos y/o peligros que pueden 
ser las redes sociales, al quedar expuestos los datos personales del 
usuario.








































\newpage
Justificación 

Las redes sociales son una gran influencia en la vida de los jóvenes, ya 
que pasan gran parte de su tiempo libre conectados a ellas y en algunos 
casos adquieren dependencia por estos medios. Por ello intentaremos 
explicar los motivos por los cuales una red social puede ser tan 
relevante en una relación entre jóvenes, entender los motivos por los 
cuales se frecuentan tanto, intentar explicar cómo la seguridad del 
individuo queda expuesta, así como las causas por las cuales estos 
medios son una ventana para crímenes, sobornos, extorsiones y otros 
abusos.































Hipótesis

La influencia de las redes sociales en los jóvenes. determinadas por los 
siguientes factores:

\ \ \ \ 1.

\ \ \ \ 2.

\ \ \ \ 3.

\ \ \ \ 4.

\ \ \ \ 5.

\ \ \ \ 6.

\ \ \ \ 7.

\ \ \ \ 8.

\ \ \ \ 9.

\ \ \ \ 10.

\ \ \ \ 11.

\ \ \ \ 12.
























\newpage
Marco teórico.

Las ideas principales de porque en una sociedad moderna se crean 
influencias o patrones de comportamientos a raíz de las redes sociales 
son por distintos factores. Sociólogos y psicólogos experimentados 
dirían que todo va desde un punto de vista más antropológico, y tienen 
explicaciones sobre las tendencias que crea una red a nivel macro. Pero 
en algunas investigaciones las causas que se citaran serán no tan 
amplias. Se dice que no es la primera vez en la que se llega a pasar 
frente a un establecimiento o sitio público y observar a un grupo de 
jóvenes sentados en torno a una mesa, en donde las personas no se 
lleguen a mirar entre sí, sino que tienden a tener la nariz pegada a la 
pantalla de su celular. En esta era, la tecnología está creando una 
nueva generación de dependientes tecnológicos, desarrollando una 
necesidad a estar plenamente conectados, especialmente a una red social. 
Este comportamiento ha llegado a alertar a diversos psicólogos que 
estudian el tema, quienes llegan a mostrar una gran preocupación real 
por como las redes sociales están afectando en las relaciones humanas y 
a la salud mental de las personas que llegan a tener un uso excesivo de 
estos. "\, John Lyson, director del grupo de investigación mental de 
CHEO considera que las redes los cuales se están consolidando como el 
medio por el cual los jóvenes se comunican entre sí. Los medios 2.0 
(páginas web, blogs y redes sociales) tienen sin lugar a dudas muchas 
ventajas de cara a la comunicación social, pero también pueden conllevar 
a ciertos peligros, por lo que conviene estudiar sus efectos en el 
comportamiento de los usuarios." Desde hace relativamente poco, las 
redes sociales se han popularizado de tal manera, que en muchos grupos 
de amigos, las reuniones, quedadas, entre otras actividades, se hacen 
exclusivamente a través de ellas. Las principales razones por las que la 
gente se une a una red social son conocer gente e intercambiar fotos, 
cumpliendo el objetivo con el que fueron creadas, pero en el camino de 
su popularización los jóvenes la han utilizado para darse prestigio, 
popularidad y además ser el centro de atención, en este trabajo se 
tratara de revelar como las redes sociales afectan la vida diaria de los 
jóvenes. 

Para ello se explicarán los diferentes problemas biológicos, 
psicológicos y sociales que se deben afrontar por la mala utilización de 
las redes sociales. Primero se hablará de los problemas biológicos que 
son muchas veces causados por el tiempo frente al computador, se 
comenzará hablando de la cefalea, que hace referencia a los dolores y 
molestias localizadas en cualquier parte de la cabeza, en los diferentes 
tejidos de la cavidad craneana, en las estructuras que lo unen a la base 
del cráneo, los músculos y vasos sanguíneos que rodean el cuero 
cabelludo, cara y cuello. En el lenguaje cotidiano cefalea es dolor de 
cabeza. Continuando con las enfermedades biológicas se trabajara la 
artritis. La artritis es una enfermedad degenerativa de las 
articulaciones consistente en la inflamación o desgaste de una 
articulación. Puede darse por el acumulamiento excesivo de ejercicio en 
las articulaciones, entre otras causas. Su riesgo, dependiendo de lo 
desarrollada que esté, puede llegar a ser muy grave, llegando a 
inmovilizar completamente la articulación en la que se presente. En 
algunos casos, se extiende a todas las articulaciones e impide una vida 
normal y la posterior discapacidad de movimiento en todo el cuerpo. Si 
la artritis no está muy avanzada, puede tratarse con tratamientos 
especializados y sesiones de terapia. En su caso más grave podría 
transformarse en osteoartritis. La osteoartritis (comúnmente llamada 
artrosis), es una deformación producida por el desgaste de los 
cartílagos entre los huesos, de tal manera que estos cartílagos 
desaparecen dando lugar a que los huesos se rocen unos con otros, 
principalmente en las extremidades, provocando dolor e inflamación. Su 
área de afección se limita a zonas específicas o locales. Por otra 
parte, Amanda Forest, está llevado a cabo un estudio de cómo los 
usuarios de que utilizan Facebook, la "\,red de redes", mostró la 
siguiente conclusión: "\,Aunque puede llegar a dar la impresión de que 
se trata de un medio donde las personas con baja autoestima pueden 
sentirse más animados al estar conectados con otras personas, pero el 
estudio realizado indica que los usuarios utilizan este canal para 
mostrar sus emociones negativas, lo que no provoca previamente una 
reacción positiva entre sus contactos, por lo que el nivel de 
interacción es bajo. 

En cambio aquellas personas que comparten emociones positivas a través 
de sus publicaciones consiguieron más interacciones positivas y ponen el 
"\,Me gusta". Estudios de Larry Rosen, profesor de psicología de la 
Universidad Estatal de California también centró su investigación en la 
repercusión de la actividad que se realizan los usuarios en Facebook: 
"\,Los adolescentes que utilizan Facebook mostraron más tendencias 
narcisistas, mientras que los adultos jóvenes más activos en esta red 
social dieron signos de tener trastornos psicológicos, tales como un 
comportamiento anti social." Un uso excesivo de las redes sociales y la 
tecnología produce un efecto negativo en la salud, tanto de ninos como 
adolescentes, haciéndolos más propensos a sufrir ansiedad, entre otros 
trastornos mentales. Este uso continuo de las redes sociales, y el temor 
a perder información acerca de la actividad en la Social Media si 
permanece desconectado ya ha sido bautizado por los especialistas, 
quienes lo conocen con el nombre de "\,Facebook Addiction Disorder", 
aunque no se ha establecido como diagnóstico clínico. Todavía queda por 
mucho por investigar y por analizar para determinar las consecuencias 
reales de esta especie de dependencia, que algunos estudios ya equiparan 
a la del tabaco o el alcohol. Como el firmado de Wilhelm Hoffman, de la 
Escuela de Negocios de la Universidad de Chicago, o el MIT y la 
Universidad de Milán. También se habla respecto a los problemas 
biológicos que son muchas veces causados por el tiempo frente al 
computador, Se comenzará hablando de la cefalea, que hace referencia a 
los dolores y molestias localizadas en cualquier parte de la cabeza, en 
los diferentes tejidos de la cavidad craneana, en las estructuras que lo 
unen a la base del cráneo, los músculos y vasos sanguíneos que rodean el 
cuero cabelludo, cara y cuello. Continuando con enfermedades como 
artritis, osteoartritis, entre otras. Se tiene muy presente que la 
principal razón por la que se crea algún tipo de influencia es primero 
que nada; el factor de la comunicación. El estar presente en distintos 
grupos sociales crea una corriente en cualquier grupo de personas, a 
esto podemos decir socializar, o estar en contacto con muchas personas a 
la vez. 



En la última década, se ha producido una evolución espectacular de éstas 
y han pasado de ser una herramienta para mejorar la comunicación y la 
información, a crear una adicción en algunos de sus usuarios. 
"\,Estudios realizados por estudiantes de la Universidad Camilo José 
Celada, en el cual se tomó como muestra a una Secundaria. En la cual se 
aplicaron una serie de estudios para demostrar el impacto de las redes 
sociales en los jóvenes de temprana edad, dando como resultado que el 
70\% de los alumnos de primer a cuarto grado de Educación Secundaria 
dicen emplear las redes sociales para la realización de actividades ya 
sea escolares como personales". Se dice que estos llegaron hacer 
influenciados por personas que se encuentran a su alrededor ya sea por 
amigos o familiares que llevan alrededor de dos o tres anos inmersos en 
ellas, sobre todo, para mantener contacto con sus amistades. Hoy en día 
se conoce a mucha gente que no puede estar un día sin consultar sus 
redes sociales, o que poseen cuentas en todas éstas\ldots hay que tener 
cuidado con el uso que se les da, ya que sobre todo el público 
adolescente es el más vulnerable a padecer adicciones o a darles un mal 
uso. La razón por la cual son adictivas, es porque nos hacen sentir el 
centro de atención, hacen que nos sintamos importantes y queremos pasar 
más y más tiempo viendo cómo los demás responden ante nuestras 
actuaciones. "\,En 2011, se llevó a cabo un experimento en la 
Universidad de Maryland, en Estados Unidos, en el que se pidió a un 
millar de universitarios de 37 países que pasaran 24 horas sin internet 
ni medios de comunicación. Los resultados fueron curiosos. Después de 
pasar 24 horas sin conectarse, el 20\% de los estudiantes manifestaron 
síntomas como los que se sufren en un síndrome de abstinencia, como 
ansiedad, desesperación, etc." Esto va de mano, con la influencia que 
tienen los jóvenes para comunicar todo lo relacionado con las 
actividades académicas. Informarse sobre distintas tareas escolares, o 
instruirse entre ellos mismos cualquier aprendizaje. Los jóvenes tienden 
a tener pasatiempos singulares, navegar en redes sociales solo por 
curiosidad o simplemente por entretenimiento, se cree que es uno de 
ellos. 



Esto lo puede llegar hacer solo para crear una identidad virtual en la 
cual los jóvenes, al tener la noción de que han sido aceptados o han 
encajado de acuerdo a sus gustos o intereses en alguna red social, 
profundizan ese deseo de estar cada vez más tiempo en contacto, 
creándose así una dependencia a dicha red. Sin duda otro punto que ha 
contribuido al comportamiento de la congregación joven es la 
mercadotecnia que se vende en estas redes, la publicidad fuera de las 
redes tiende a manipular una sociedad muy fácilmente, y en este caso, 
los negocios adquieren toda la responsabilidad. La facilidad con la que 
un usuario queda rápidamente en contacto con cualquier sitio, 
enterándose de las actividades y eventos sociales o culturales en su 
localidad, crea una vivacidad entre ellos mismos para preocuparse por la 
compartición de información, o inclusive para buscar noticias relevantes 
sobre lo que pasa en el mundo.




























\newpage
Cuestionario

INFLUENCIAS DE LAS REDES SOCIALES EN LOS JÓVENES 
\\\\SEXO: F/M EDAD:
\\1. ?` UTILIZAS REDES SOCIALES? 
\\Si/No ?`Por qué?

2. ?`CUÁLES UTILIZAS Y CON QUÉ FRECUENCIA?

a) Facebook b) Twitter c) Tumblr d) YouTube e) Skype f) Google g) Otros 
(por favor especifica): 
\\Tiempo invertido por día: 30 min-1 hr / 2 hrs-4 
hrs / 4 hrs o más 

3. ?`POR QUÉ TE INTERESAN LAS REDES SOCIALES?

a) Socializar b) Informarte de acontecimientos importantes 
\\c) Por entretenimiento d) Para realizar actividades académicas 
\\e) Otras (por favor especifica):

4. ?`TIENE CONTACTOS A LOS QUE NO CONOZCAS PERSONALMENTE? Si/No ?Por qué?

a) Crear nuevas amistades b) Adquirir popularidad c) Obtener contactos o 
palancas d) Otra (por favor especifica):

5. ?`TE MANTIENES INFORMADO POR MEDIO DE LAS REDES SOCIALES? Si/No ?QUÉ 
TIPO DE INFORMACIÓN BUSCAS? 

a)Cultural b) Política c) Deportes d) Sociales e) 
Educativas/Académicas f) Otras (por favor especifica):

6. ?`COMPRAS O VENDES ARTÍCULOS O SERVICIOS POR MEDIO DE ALGUNA RED 
SOCIAL? Si/No ?POR QUÉ Y CUÁLES?

a) Artículos para el hogar b) Ropa c) Tecnología d) Automotriz e) Otros 
(por favor especifica):

7. ?`HAS UTILIZADO LAS REDES SOCIALES PARA ALGUNA OTRA ACTIVIDAD? Si/No 
?CUÁL?

8. ?`LAS REDES SOCIALES TE AYUDAN EN TUS ACTIVIDADES ACADÉMICAS O 
FAMILIARES? 

Si/No ?CÓMO? 

9. ?`UTILIZAS LAS REDES SOCIALES PARA BUSCAR O CREAR EVENTOS? Si/No 
?CUÁLES?

a) Cultural b) Políticos c) Deportivos d) Sociales e) Educativas f) 
Otras (por favor especifica ):

10. ?`HAS SIDO VÍCTIMA DE ACOSO POR MEDIO DE ALGUNA RED SOCIAL? Si/No 
?Qué TIPO DE ACOSO HAS SUFRIDO ESPECÍFICAMENTE? 

a) Proposición indecorosa b) Extorsión c) Difamación d) Relacionada con 
cuestiones financieras 

 e) Venta de productos y/o servicios f) Solicitudes de información 
oficial g) Otros






















































\begin{center}Análisis de datos\end{center}

En la acumulación de datos obtenidos en una muestra aleatoria de 200 
alumnos, todos jóvenes universitarios de la UABC campus Tijuana se 
obtuvieron los siguientes resultados.

Se determinó que el 99.5\% utiliza alguna red social y el otro 0.5\% no 
utiliza ni una red social.

De los alumnos de la UABC se determinó que el 41.50\% utiliza las redes 
sociales para socializar, otro 31\% utilizan las redes sociales por 
entretenimiento, otro 22.50\% las utiliza para informarse de 
acontecimientos o sucesos importantes (noticias), otro 2.50\% las 
utilizan para actividades académicas (tareas) y el 2.50\% respondió 
otros.

De los alumnos encuestados de la UABC se Determinó que el 45\% de los 
alumnos utiliza las redes sociales de 2 a 4 horas al día, el 30\% de 4 
horas oh más y el 25\% restante 30 minutos a una hora.

De los alumnos encuestados de la UABC se determinó que el 31.10\% de los 
alumnos utilizan más Facebook que cualquier otra red social, el 23.33\% 
utiliza más Google, otro 21.40\% utilizan más YouTube, un 10.43\% 
utiliza más Skype, un 6.45\% utiliza más Tumblr, un 6.26\% utiliza más 
Twitter, y otro 1.03\% respondió otros.

De los alumnos encuestados de la UABC se determinó que a un 84\% las 
redes sociales sin son de ayuda para sus actividades académicas 
(escolares) y al otro 16\% no les son de ayuda.

De los alumnos encuestados de la UABC un 31\% de la información que se 
busca en las redes sociales de información del medio social, un 22.50\% 
busca más información deportiva, un 17.50\% busca más información 
educativa, un 15\% busca más información cultural, un 12.50\% busca más 
información política y otro 0.50\% respondió a otros.

De los alumnos encuestados de la UABC se determinó que un 36\% de los 
alumnos usa las redes sociales para comprar o vender ropa, un 34\% para 
comprar artículos tecnológicos, un 17.50\% para comprar artículos del 
hogar, un 9.50\% para comprar artículos para autos, y otro 3.00\% 
respondió a otros.

De los alumnos encuestados de la UABC 46\% respondió que busca eventos 
de tipo deportivo, un 13\% busca eventos políticos, un 11\% busca 
eventos sociales, un 6\% busca eventos educativos, y otro 2\% respondió 
a otros.

De los alumnos encuestados de la UABC se determinó que un 89\% no tienen 
agregados a personas que no conocen físicamente mientras tanto el otro 
11\% restante si agrega a personas que no conocen personalmente.


\newpage
\begin{center}Conclusión\end{center}

Para determinar con mayor facilidad lo que influye a un joven en una red 
social, se dio por entendido que dentro del Internet existen comunidades 
en las cuales los usuarios en este caso los jóvenes universitarios se 
expresan con plenitud en los aspectos de interés común, vida social, 
valores o inclusive hasta instituciones en las que se encuentren 
involucrados. Ah esto podemos entenderlo como una sociedad red, nada más 
que una comunidad, en la que se crean apegos por intereses comunes.

Es toda una estructura social que se encuentra construida en torno a 
redes de información a partir de la tecnología estructurada en el 
Internet, y este a su vez es un medio de comunicación que constituye la 
forma más organizada en nuestra sociedad actual. El Internet es el nuevo 
paradigma en la sociedad tecnológica que gira en torno a nuestra base 
principal de nuestras vidas o nuestras formas de relación de trabajo y 
comunicación. Lo que hace una red social, es transformar lo virtual en 
nuestra realidad social en la que vivimos.


































\newpage
\begin{center}Sugerencias\end{center}

Mediante los resultados obtenidos por nuestras encuestas, encontramos 
que lo evaluado reflejo que el uso de las redes sociales primordialmente 
se utilizan para comunicar. Sabemos que son fuentes sumamente 
importantes de las cuales se pueden extraer muchos beneficios, y no 
queda ninguna duda de que la primera función será el factor de la 
comunicación. Esto implica muchas cuestiones. Se pueden comunicar 
infinitas cosas. No se juzga ninguna utilidad, todas son aceptadas, pues 
entre los jóvenes siempre existirá esa inclinación por querer expresarse 
y sobre todo sentirse identificado. Pero es importante resaltar que un 
beneficio más importante al cual nunca le damos la debida atención, es 
el papel que juegan en nuestra formación académica. 

Una sugerencia que influye el factor de la extorsión en las redes 
sociales es la falta de moderación de la información personal, en la 
cual se debe tomar conciencia de los riesgos que implica cualquier 
información confidencial, explicar vivencia de la vida privada y subir 
fotos personales en la red social. También es importante que nos 
percatamos si algún dato íntimo puede llegar a comprometer nuestra 
seguridad o reputación.
































\newpage
\begin{center}Notas y anexos \end{center}

La idea de que en el Internet es un lugar donde la gente habla de 
cualquier tontería, se cuentan chismes es una idea totalmente 
superficial. Esta es la utilidad primordial entre los adolescentes y 
jóvenes en una red social. Es común que las utilicen para inventarse 
identidades y experimentar con ellas. Estos son aspectos que crean una 
contracultura propia de experimentación identitaria. Un punto que se 
observa en la utilización de las redes sociales es que para desarrollar 
tareas, o cualquier interés es lo que realmente genera los niveles de 
interacción más fuerte.

La mayor parte de los movimientos sociales y políticos del mundo de 
todas las tendencias, utilizan Internet como una forma de acción y de 
organización. En los movimientos sociales se desarrollan, cada vez más 
en torno a códigos culturales y a valores. Y se entiende que una red 
social es fundamental porque se puede lanzar el mensaje claro y la 
transmisión instantánea de ideas en un marco muy amplio permite la 
coalición y la agregación en torno a intereses mutuos.


































\newpage
\begin{center}Bibliografía.\end{center}

1- Puro Marketing, ?Afectan las redes sociales a la salud mental y a las 
relaciones humanas? Consultado el 28 de mayo del 2015 de
\\ 
http://www.puromarketing.com/16/16454/afectan-redes-sociales-salud-mental-relaciones-humanas.html\#

2- Puro Marketing, ?Afectan las redes sociales a la salud mental y a las 
relaciones humanas? Consultado el 28 de mayo del 2015 de 
\\
http://www.puromarketing.com/16/16454/afectan-redes-sociales-salud-mental-relaciones-humanas.html\#

3- Cynthia Avina Martínez, UABC, Influencias de las redes sociales, 
consultado el 28 de mayo del 2015 de 
\\
http://dhphumanidades.blogspot.es/1259390313/

4- PSOCOTIP, "\,Las redes sociales y su influencia", consultado el 28 de mayo del 2015
\\
http://psicotip.wordpress.com/2012/11/28/las-redes-sociales-y-su-influencia/

5 - Internet y la red social, Manuel Castells. Conferencia de la 
presentación del programa de Doctorado sobre la sociedad de la 
información y el conocimiento. Universidad Oberta de Catalunya.


6- Actitudes de los adolescentes universitarios ante el uso y aplicación 
del celular e internet, en su desarrollo académico. Andrés Linares 
Penaloza y Ma. Luisa Quintero Soto. Revista Digital Universitaria. 

\end{document}
